Program       -> StatementList
StatementList -> Statement StatementList | ε

Statement     -> VariableDeclaration
              | FunctionDefinition
              | IfStatement
              | ForLoop
              | FunctionCall
              | ε

# Variable Declarations

VariableDeclaration -> VarKeyword Identifier "=" Expression ";"

VarKeyword     -> "var" | "num" | "str" | "bool"
Identifier     -> [a-zA-Z_][a-zA-Z0-9_]*

# Expressions (Handle values and operations)

Expression     -> BoolExpr
              | NumExpr
              | StrExpr

BoolExpr       -> "true" | "false"
NumExpr        -> Number (Operator Number)* 
StrExpr        -> '"' StringContent '"'

Operator       -> "+" | "-" | "*" | "/"
Number         -> [0-9]+
StringContent  -> [a-zA-Z0-9\-\+/*=]*

# Function Definitions

FunctionDefinition -> "func" Identifier "{" FunctionBody "}"
FunctionBody       -> StatementList

# Conditionals

IfStatement   -> "if" "(" Condition ")" "{" Action "}" 
                ElifPart ElsePart

ElifPart      -> "elif" "(" Condition ")" "{" Action "}" | ε
ElsePart      -> "else" "{" Action "}" | ε
Condition     -> Expression ComparisonOp Expression
ComparisonOp  -> "==" | "!=" | ">=" | "<=" | ">" | "<"

# For Loops

ForLoop       -> "for" "(" VariableDeclaration "," Condition "," LoopAction ")" "{" ActionList "}"
LoopAction    -> Identifier "=" Expression

# Function Calls

FunctionCall  -> (Identifier | Keyword) "(" Expression ")"

# Actions

Action        -> Statement
ActionList    -> Action ActionList | ε

# Keywords

Keyword       -> "print" | "return" | other_keywords...

# Example: "keyword/identifier"("expression")

